# Indexer---ED2

Trabalho final elaborado para a disciplina de Estrutura de Dados 2.

## Funcionamento
```
NOME
    indexer - indexa palavras de documentos de texto

Alunos: 
    Gabriel Chioquetta Obladen, 
    Eduardo Henrique Alberti Costa, 
    Giulia Mariane Brancalhão, 
    Thalyson Bruck Andreatta, 
    Anita Santos Teixeira.

DESCRIÇÃO
    O programa **indexer** realiza uma contagem de palavras em documentos de 
    texto. A partir dessa contagem, ele ainda permite uma busca pelo número de 
    ocorrências de uma palavra específica em um documento, ou a seleção de 
    documentos relevantes para um dado termo de busca.
    O programa **indexer** transforma todas as letras para minúsculas e ignora
    caracteres como números e pontuações.
    Quando executado com a opção --freq, o programa **indexer** irá exibir o 
    número de ocorrências das N palavras mais frequentes no documento passado 
    como parâmetro, em ordem decrescente de ocorrências.
    Quando executado com a opção --freq-word, o programa **indexer** exibe a 
    contagem de uma palavra específica no documento passado como parâmetro.
    Por fim, quando executado com a opção --search, o programa **indexer** 
    apresenta uma listagem dos documentos mais relevantes para um dado termo de 
    busca. Para tanto, o programa utiliza o cálculo TF-IDF (Term 
    Frequency-Inverse Document Frequency).

1 - Clone o repositório.
2 - Abra o cmd no local do arquivo.
3 - Execute o seguinte comando para obter o .exe do programa : gcc -o indexer trabalho.c

SINOPSE
    indexer --freq N ARQUIVO
    indexer --freq-word PALAVRA ARQUIVO
    indexer --search TERMO ARQUIVO [ARQUIVO ...]

OPÇÕES
  --freq N ARQUIVO
    Exibe o número de ocorrência das N palavras que mais aparecem em ARQUIVO, em
    ordem decrescente de ocorrência.
  --freq-word PALAVRA ARQUIVO
    Exibe o número de ocorrências de PALAVRA em ARQUIVO. 
  --search TERMO ARQUIVO [ARQUIVO ...]
    Exibe uma listagem dos ARQUIVOS mais relevantes encontrados pela busca por 
    TERMO. A listagem é apresentada em ordem descrescente de relevância. 
    TERMO pode conter mais de uma palavra. Neste caso, deve ser indicado entre 
    àspas.

```
